var words = 
[
    {
        "question": "وَإِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "and Ibrahim",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "wa-ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَاهِيمَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِمَا النُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "were given",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا يَكُونُوا كَالَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلُ فَطَالَ عَلَيْهِمُ الْأَمَدُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيهِ",
        "answer": "He gives",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَاكُمْ",
        "answer": "He has given you",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātākum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَأْسَوْا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا بِمَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُ",
        "answer": "and We gave him",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُ الْإِنْجِيلَ وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَآتَيْنَا",
        "answer": "So We gave",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَآتَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِكُمْ",
        "answer": "He will give you",
        "pcklId": "510",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tikum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتِيهِ",
        "answer": "He gives it",
        "pcklId": "511",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tīhi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آثَارِهِمْ",
        "answer": "their footsteps",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "āthārihim",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰ آثَارِهِمْ بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ابْنِ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٌ",
        "answer": "(is) a reward",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَأَنْفَقُوا لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٌ",
        "answer": "(is) a reward",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يُقْرِضُ اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَاعِفَهُ لَهُ وَلَهُ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرٌ",
        "answer": "(is) a reward",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرُهُمْ",
        "answer": "(is) their reward",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajruhum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالشُّهَدَاءُ عِنْدَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجْرَهُمْ",
        "answer": "their reward",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajrahum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " فَآتَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "He has taken",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَاقَكُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤْخَذُ",
        "answer": "will be accepted",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yu'khadhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنْكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرُ",
        "answer": "and the Last",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhiru",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَفِي الْآخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا يَسْتَوِي مِنْكُمْ مَنْ أَنْفَقَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the earth",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْسَوْا",
        "answer": "grieve",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 46,
        "tlit": "tasaw",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَأْسَوْا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا بِمَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "أ س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْسَ",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "tasa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ إِلَّا فِي كِتَابٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَبْرَأَهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "only",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " مَا كَتَبْنَاهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ابْتِغَاءَ رِضْوَانِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1282",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "And those",
        "pcklId": "1283",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَأَنْفَقُوا لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1284",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1285",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِنَ الَّذِينَ أَنْفَقُوا مِنْ بَعْدُ وَقَاتَلُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "1286",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ ذَا الَّذِي يُقْرِضُ اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَاعِفَهُ لَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1287",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالْمُنَافِقَاتُ لِلَّذِينَ آمَنُوا انْظُرُونَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1288",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنْكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1289",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "1290",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا يَكُونُوا كَالَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1291",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الصِّدِّيقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "1292",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1293",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "1294",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1295",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1296",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَآتَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1297",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "[to] Allah",
        "pcklId": "2565",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2566",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2567",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2568",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَأَنْفِقُوا مِمَّا جَعَلَكُمْ مُسْتَخْلَفِينَ فِيهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2569",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2570",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَإِنَّ اللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2571",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "while for Allah",
        "pcklId": "2572",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has promised",
        "pcklId": "2573",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2574",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "2575",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَنْ ذَا الَّذِي يُقْرِضُ اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَاعِفَهُ لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2576",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ حَتَّىٰ جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "about Allah",
        "pcklId": "2577",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَغَرَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "at (the) remembrance (of) Allah",
        "pcklId": "2578",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2579",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "2580",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2581",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الصِّدِّيقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2582",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَفِي الْآخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2583",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2584",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2585",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2586",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2587",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2588",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and so that Allah may make evident",
        "pcklId": "2589",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2590",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2591",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " مَا كَتَبْنَاهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ابْتِغَاءَ رِضْوَانِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2592",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2593",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2594",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَيْءٍ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(is) in Allah s Hand",
        "pcklId": "2595",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2596",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "and to",
        "pcklId": "666",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "into",
        "pcklId": "667",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "668",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "الْأَمَدُ",
        "answer": "the term",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 68,
        "tlit": "l-amadu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَطَالَ عَلَيْهِمُ الْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "أ م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ م د",
        "waznEnglish": "distance, time, term",
        "waznTlit": "hamza mīm dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَأْمُرُونَ",
        "answer": "and enjoin",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wayamurūna",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأُمُورُ",
        "answer": "the matters",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرُ",
        "answer": "(the) Command",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ حَتَّىٰ جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ وَغَرَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمِنُوا",
        "answer": "Believe",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَأَنْفِقُوا مِمَّا جَعَلَكُمْ مُسْتَخْلَفِينَ فِيهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَأَنْفَقُوا لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُونَ",
        "answer": "you believe",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِتُؤْمِنُوا",
        "answer": "that you believe",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "litu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا بِرَبِّكُمْ وَقَدْ أَخَذَ مِيثَاقَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالْمُنَافِقَاتُ لِلَّذِينَ آمَنُوا انْظُرُونَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الصِّدِّيقُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " عَرْضُهَا كَعَرْضِ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " فَآتَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآمِنُوا",
        "answer": "and believe",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāminū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "829",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَخَذَ مِيثَاقَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believing men",
        "pcklId": "830",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "863",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَأْنِ",
        "answer": "come (the) time",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "yani",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْنِ",
        "waznEnglish": "to come (time)",
        "waznTlit": "yani",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَهْلُ",
        "answer": "(the) People",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَيْءٍ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَوَّلُ",
        "answer": "(is) the First",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "l-awalu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَأْوَاكُمُ",
        "answer": "Your abode",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "mawākumu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَأْوَاكُمُ النَّارُ هِيَ مَوْلَاكُمْ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "Verses",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched is",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَأْوَاكُمُ النَّارُ هِيَ مَوْلَاكُمْ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَأْسٌ",
        "answer": "(is) power",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا الْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَافِعُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَبْخَلُونَ",
        "answer": "are stingy",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "yabkhalūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَخِلَ",
        "waznEnglish": "to be stingy, to withhold",
        "waznTlit": "bakhila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْبُخْلِ",
        "answer": "stinginess",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 102,
        "tlit": "bil-bukh'li",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ب خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُخْل",
        "waznEnglish": "withhold",
        "waznTlit": "bukh'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْتَدَعُوهَا",
        "answer": "they innovated ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 105,
        "tlit": "ib'tadaʿūhā",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَرَهْبَانِيَّةً ابْتَدَعُوهَا مَا كَتَبْنَاهَا عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب د ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَدَعُ",
        "waznEnglish": "to innovate",
        "waznTlit": "ib'tadaʿu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَبْرَأَهَا",
        "answer": "We bring it into existence",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "nabra-ahā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ إِلَّا فِي كِتَابٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَبْرَأَهَا",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبْرَأَ",
        "waznEnglish": "to bring into existence",
        "waznTlit": "nabra-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بُشْرَاكُمُ",
        "answer": "Glad tidings for you",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bush'rākumu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " بُشْرَاكُمُ الْيَوْمَ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْرَىٰ",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-seer",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَاطِنُ",
        "answer": "and the Unapparent",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "wal-bāṭinu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاطِن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "bāṭin",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَاطِنُهُ",
        "answer": "its interior",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "bāṭinuhu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَضُرِبَ بَيْنَهُمْ بِسُورٍ لَهُ بَابٌ بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاطِن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "bāṭin",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَعْدُ",
        "answer": "afterwards",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdu",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِنَ الَّذِينَ أَنْفَقُوا مِنْ بَعْدُ وَقَاتَلُوا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "ابْتِغَاءَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'tighāa",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " مَا كَتَبْنَاهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ابْتِغَاءَ رِضْوَانِ اللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ابْنِ",
        "answer": "son",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'ni",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ابْنِ مَرْيَمَ وَآتَيْنَاهُ الْإِنْجِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَابٌ",
        "answer": "a gate",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "bābun",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَضُرِبَ بَيْنَهُمْ بِسُورٍ لَهُ بَابٌ بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيَّنَّا",
        "answer": "We have made clear",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyannā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَضُرِبَ بَيْنَهُمْ بِسُورٍ لَهُ بَابٌ بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "among you",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِالْبَيِّنَاتِ وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعُوهُ",
        "answer": "followed him",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿūhu",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بُشْرَاكُمُ الْيَوْمَ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَحِيمِ",
        "answer": "(of) the Hellfire",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 227,
        "tlit": "l-jaḥīmi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ج ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح م",
        "waznEnglish": "(of) the blazing Fire",
        "waznTlit": "jīm ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flowing",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " بُشْرَاكُمُ الْيَوْمَ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَكُمْ",
        "answer": "He has made you",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalakum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِمَّا جَعَلَكُمْ مُسْتَخْلَفِينَ فِيهِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We placed",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِمَا النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We placed",
        "pcklId": "300",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَجْعَلْ",
        "answer": "and He will make",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wayajʿal",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِ وَيَغْفِرْ لَكُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٌ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بُشْرَاكُمُ الْيَوْمَ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَجَنَّةٍ",
        "answer": "and a Garden",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wajannatin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ حَتَّىٰ جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ وَغَرَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَفْرَحُوا بِمَا آتَاكُمْ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْحَدِيدَ",
        "answer": "[the] iron",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "l-ḥadīda",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا الْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَافِعُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيد",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥadīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "goodly",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَنْ ذَا الَّذِي يُقْرِضُ اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَاعِفَهُ لَهُ وَلَهُ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "goodly",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُصَّدِّقِينَ وَالْمُصَّدِّقَاتِ وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the best",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حُطَامًا",
        "answer": "debris",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 334,
        "tlit": "ḥuṭāman",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ح ط م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُطَٰم",
        "waznEnglish": "lest not crush you",
        "waznTlit": "ḥuṭām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(with) right",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " مَا كَتَبْنَاهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ابْتِغَاءَ رِضْوَانِ اللَّهِ فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدُ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "He gives life",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "gives life",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "(is) the life",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُ",
        "answer": "comes forth",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيُخْرِجَكُمْ",
        "answer": "that He may bring you out",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "liyukh'rijakum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَخْشَعَ",
        "answer": "become humble",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 409,
        "tlit": "takhshaʿa",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ش ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشَعَتِ",
        "waznEnglish": "to become humble",
        "waznTlit": "khashaʿati",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "abiding forever",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " بُشْرَاكُمُ الْيَوْمَ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "مُسْتَخْلَفِينَ",
        "answer": "trustees",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "mus'takhlafīna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِمَّا جَعَلَكُمْ مُسْتَخْلَفِينَ فِيهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَخْلَفِين",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mus'takhlafīn",
        "waznType": "Passive participle (form X)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُخْتَالٍ",
        "answer": "self-deluded",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 451,
        "tlit": "mukh'tālin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "خ ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْتَال",
        "waznEnglish": "seemed",
        "waznTlit": "mukh'tāl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دَرَجَةً",
        "answer": "(in) degree",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "darajatan",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِنَ الَّذِينَ أَنْفَقُوا مِنْ بَعْدُ وَقَاتَلُوا",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَجَة",
        "waznEnglish": "We will gradually lead them",
        "waznTlit": "darajat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدْعُوكُمْ",
        "answer": "calls you",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūkum",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتِهِمَا",
        "answer": "their offspring",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatihimā",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَاهِيمَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِمَا النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِذِكْرِ",
        "answer": "at (the) remembrance (of) Allah",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "lidhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "رَأْفَةً",
        "answer": "compassion",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "rafatan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَأْفَة",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "rafat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَرَءُوفٌ",
        "answer": "(is the) Most Kind",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "laraūfun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَإِنَّ اللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءُوف",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "raūf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَرَى",
        "answer": "you will see",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَرَاهُ",
        "answer": "and you see it",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "fatarāhu",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّكُمْ",
        "answer": "in your Lord",
        "pcklId": "861",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "862",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالشُّهَدَاءُ عِنْدَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "863",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَرَبَّصْتُمْ",
        "answer": "and you awaited",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "watarabbaṣtum",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنْتُمْ أَنْفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَارْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَبَّصْ",
        "waznEnglish": "to await",
        "waznTlit": "tarabbaṣ",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُ",
        "answer": "will be returned",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ارْجِعُوا",
        "answer": "Go back",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿū",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قِيلَ ارْجِعُوا وَرَاءَكُمْ فَالْتَمِسُوا نُورًا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَةُ",
        "answer": "(is) mercy",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmatu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ وَظَاهِرُهُ مِنْ قِبَلِهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "(the) Most Merciful",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ وَإِنَّ اللَّهَ بِكُمْ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِالْبَيِّنَاتِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا وَإِبْرَاهِيمَ وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِمَا النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَأَنْفِقُوا مِمَّا جَعَلَكُمْ مُسْتَخْلَفِينَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالرَّسُولُ",
        "answer": "while the Messenger",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wal-rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ لَا تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ لِتُؤْمِنُوا بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الصِّدِّيقُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلِهِ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلَنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulanā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلَنَا بِالْبَيِّنَاتِ وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرُسُلَهُ",
        "answer": "and His Messengers",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warusulahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرُسُلِنَا",
        "answer": "Our Messengers",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birusulinā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰ آثَارِهِمْ بِرُسُلِنَا وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ابْنِ مَرْيَمَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَسُولِهِ",
        "answer": "in His Messenger",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرِضْوَانٌ",
        "answer": "and Pleasure",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "wariḍ'wānun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَفِي الْآخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانٌ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِضْوَانِ",
        "answer": "(the) pleasure",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "riḍ'wāni",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " مَا كَتَبْنَاهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ابْتِغَاءَ رِضْوَانِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَعَوْهَا",
        "answer": "they observed it",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 565,
        "tlit": "raʿawhā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا",
        "rootWord": "ر ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَعَ",
        "waznEnglish": "to pasture, to observe",
        "waznTlit": "raʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِعَايَتِهَا",
        "answer": "observance",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 565,
        "tlit": "riʿāyatihā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَمَا رَعَوْهَا حَقَّ رِعَايَتِهَا فَآتَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ",
        "rootWord": "ر ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِعَايَت",
        "waznEnglish": "and pasture",
        "waznTlit": "riʿāyat",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَرَهْبَانِيَّةً",
        "answer": "But monasticism",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "warahbāniyyatan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً وَرَهْبَانِيَّةً ابْتَدَعُوهَا",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَهْبَانِيَّة",
        "waznEnglish": "fear [Me]",
        "waznTlit": "rahbāniyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَارْتَبْتُمْ",
        "answer": "and you doubted",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "wa-ir'tabtum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنْتُمْ أَنْفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَارْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَابَ",
        "waznEnglish": "to doubt",
        "waznTlit": "ir'tāba",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَزِينَةٌ",
        "answer": "and adornment",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazīnatun",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبَّحَ",
        "answer": "Glorifies",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sabbaḥa",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَابِقُوا",
        "answer": "Race",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sābiqū",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَابِقُ",
        "waznEnglish": "to race",
        "waznTlit": "sābiqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سِتَّةِ",
        "answer": "six",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 657,
        "tlit": "sittati",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتَّة",
        "waznEnglish": "(of) sixty",
        "waznTlit": "sittat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْعَىٰ",
        "answer": "running",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "yasʿā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "(of) the heaven",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِسُورٍ",
        "answer": "a wall",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "bisūrin",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَضُرِبَ بَيْنَهُمْ بِسُورٍ لَهُ بَابٌ بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُور",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "sūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْتَوَىٰ",
        "answer": "He rose",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "are equal",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي مِنْكُمْ مَنْ أَنْفَقَ مِنْ قَبْلِ الْفَتْحِ وَقَاتَلَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَفِي الْآخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "mighty",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا الْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَافِعُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالشُّهَدَاءُ",
        "answer": "and the martyrs",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shuhadāu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالشُّهَدَاءُ عِنْدَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُحْيِي وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "493",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَيْءٍ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "of what is in the breasts",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصِّدِّيقُونَ",
        "answer": "(are) the truthful",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣidīqūna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ أُولَٰئِكَ هُمُ الصِّدِّيقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صِدِّيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣiddīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمُصَّدِّقَاتِ",
        "answer": "and the women who give charity",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "wal-muṣadiqāti",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُصَّدِّقِينَ وَالْمُصَّدِّقَاتِ وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَّدِّقَٰت",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣṣaddiqāt",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمُصَّدِّقِينَ",
        "answer": "the men who give charity",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-muṣadiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُصَّدِّقِينَ وَالْمُصَّدِّقَاتِ وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَّدِّقِين",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "muṣṣaddiqīn",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "مُصْفَرًّا",
        "answer": "turning yellow",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 847,
        "tlit": "muṣ'farran",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ص ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْفَرّ",
        "waznEnglish": "yellow",
        "waznTlit": "muṣ'farr",
        "waznType": "Active participle (form IX)"
    },
    {
        "question": "أَصَابَ",
        "answer": "strikes",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣāba",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُصِيبَةٍ",
        "answer": "disaster",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "muṣībatin",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّصِيبَة",
        "waznEnglish": "strikes them",
        "waznTlit": "muṣībat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "the destination",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَأْوَاكُمُ النَّارُ هِيَ مَوْلَاكُمْ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضُرِبَ",
        "answer": "Then will be put up",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "faḍuriba",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَضُرِبَ بَيْنَهُمْ بِسُورٍ لَهُ بَابٌ بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيُضَاعِفَهُ",
        "answer": "so He will multiply it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "fayuḍāʿifahu",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَنْ ذَا الَّذِي يُقْرِضُ اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَاعِفَهُ لَهُ وَلَهُ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُضَٰعِفُ",
        "waznEnglish": "to double, to multiply",
        "waznTlit": "yuḍāʿifu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُضَاعَفُ",
        "answer": "it will be multiplied",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "yuḍāʿafu",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُضَٰعِفُ",
        "waznEnglish": "to double, to multiply",
        "waznTlit": "yuḍāʿifu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَطَالَ",
        "answer": "(and) was prolonged",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "faṭāla",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَطَالَ عَلَيْهِمُ الْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَالَ",
        "waznEnglish": "to prolong, to grow long",
        "waznTlit": "ṭāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتِ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumāti",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالظَّاهِرُ",
        "answer": "and the Apparent",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "wal-ẓāhiru",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَظَاهِرُهُ",
        "answer": "but its exterior",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "waẓāhiruhu",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ وَظَاهِرُهُ مِنْ قِبَلِهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "عَبْدِهِ",
        "answer": "His slave",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿabdihi",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْجَبَ",
        "answer": "pleases",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "aʿjaba",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ الْكُفَّارَ نَبَاتُهُ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْجَبَ",
        "waznEnglish": "to please, to impress",
        "waznTlit": "aʿjaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُعِدَّتْ",
        "answer": "prepared",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "uʿiddat",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ وَظَاهِرُهُ مِنْ قِبَلِهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَفِي الْآخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْرُجُ",
        "answer": "ascends",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 971,
        "tlit": "yaʿruju",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ",
        "rootWord": "ع ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْرُجُ",
        "waznEnglish": "to ascend",
        "waznTlit": "yaʿruju",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرْضُهَا",
        "answer": "its width",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿarḍuhā",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿarḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَعَرْضِ",
        "answer": "(is) like (the) width",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "kaʿarḍi",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿarḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "أَعْظَمُ",
        "answer": "(are) greater",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "aʿẓamu",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِنَ الَّذِينَ أَنْفَقُوا مِنْ بَعْدُ وَقَاتَلُوا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْظَم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "aʿẓam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمُ",
        "answer": "the great",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmu",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "the Great",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَظِيمِ",
        "answer": "the Great",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿaẓīmi",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْلَمُوا",
        "answer": "Know",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اعْلَمُوا",
        "answer": "Know",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِيَعْلَمَ",
        "answer": "and so that Allah may make evident",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waliyaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمَ",
        "answer": "may know",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَيْءٍ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "758",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "813",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(are) with",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالشُّهَدَاءُ عِنْدَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَغَرَّتْكُمُ",
        "answer": "and deceived you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "wagharratkumu",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنْتُمْ أَنْفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَارْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَغَرَّكُمْ",
        "answer": "And deceived you",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "wagharrakum",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ حَتَّىٰ جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ وَغَرَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْغُرُورِ",
        "answer": "(of) delusion",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "l-ghurūri",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَرُورُ",
        "answer": "the deceiver",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "l-gharūru",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ جَاءَ أَمْرُ اللَّهِ وَغَرَّكُمْ بِاللَّهِ الْغَرُورُ",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "gharūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرْ",
        "answer": "and He will forgive",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِ وَيَغْفِرْ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِ وَيَغْفِرْ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَمَغْفِرَةٌ",
        "answer": "and forgiveness",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wamaghfiratun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَفِي الْآخِرَةِ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَمَغْفِرَةٌ مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٍ",
        "answer": "(the) forgiveness",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratin",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَابِقُوا إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا كَعَرْضِ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ أُعِدَّتْ لِلَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرُسُلِهِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) Free of need",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "unseen",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْثٍ",
        "answer": "(of) a rain",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1094,
        "tlit": "ghaythin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ الْكُفَّارَ نَبَاتُهُ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا",
        "rootWord": "غ ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْث",
        "waznEnglish": "will be given abundant rain",
        "waznTlit": "ghayth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَتْحِ",
        "answer": "the victory",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "l-fatḥi",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي مِنْكُمْ مَنْ أَنْفَقَ مِنْ قَبْلِ الْفَتْحِ وَقَاتَلَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَنْتُمْ",
        "answer": "led to temptation",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fatantum",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنْتُمْ أَنْفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَارْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَخُورٍ",
        "answer": "boaster",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1111,
        "tlit": "fakhūrin",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَفْرَحُوا بِمَا آتَاكُمْ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "ف خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَخُور",
        "waznEnglish": "like the pottery",
        "waznTlit": "fakhūr",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَتَفَاخُرٌ",
        "answer": "and boasting",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1111,
        "tlit": "watafākhurun",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ف خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفَاخُر",
        "waznEnglish": "like the pottery",
        "waznTlit": "tafākhur",
        "waznType": "Verbal noun (form VI)"
    },
    {
        "question": "فِدْيَةٌ",
        "answer": "any ransom",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1112,
        "tlit": "fid'yatun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنْكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ف د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِدْيَة",
        "waznEnglish": "And We ransomed him",
        "waznTlit": "fid'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَفْرَحُوا",
        "answer": "exult",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "tafraḥū",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَأْسَوْا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا بِمَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) defiantly disobedient",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَطَالَ عَلَيْهِمُ الْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) defiantly disobediently",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مُهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) defiantly disobediently",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَآتَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(is the) Bounty",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ فَضْلُ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلِ",
        "answer": "(is) the Possessor of Bounty",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِ",
        "answer": "(the) Bounty",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَعْلَمَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَيْءٍ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلَ",
        "answer": "the Bounty",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍla",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلِ",
        "answer": "(is) the Possessor of Bounty",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاتَكُمْ",
        "answer": "has escaped you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1159,
        "tlit": "fātakum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِكَيْلَا تَأْسَوْا عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا تَفْرَحُوا بِمَا آتَاكُمْ",
        "rootWord": "ف و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاتَ",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "fāta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْفَوْزُ",
        "answer": "the success",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fawzu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " خَالِدِينَ فِيهَا ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْعَظِيمُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَقْتَبِسْ",
        "answer": "we may acquire",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1172,
        "tlit": "naqtabis",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " انْظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِنْ نُورِكُمْ",
        "rootWord": "ق ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقْتَبِسْ",
        "waznEnglish": "to acquire",
        "waznTlit": "naqtabis",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي مِنْكُمْ مَنْ أَنْفَقَ مِنْ قَبْلِ الْفَتْحِ وَقَاتَلَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا يَكُونُوا كَالَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ إِلَّا فِي كِتَابٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَبْرَأَهَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قِبَلِهِ",
        "answer": "facing towards [it]",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qibalihi",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " لَهُ بَابٌ بَاطِنُهُ فِيهِ الرَّحْمَةُ وَظَاهِرُهُ مِنْ قِبَلِهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِبَل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qibal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَقَاتَلَ",
        "answer": "and fought",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqātala",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي مِنْكُمْ مَنْ أَنْفَقَ مِنْ قَبْلِ الْفَتْحِ وَقَاتَلَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "وَقَاتَلُوا",
        "answer": "and fought",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "waqātalū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِنَ الَّذِينَ أَنْفَقُوا مِنْ بَعْدُ وَقَاتَلُوا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يَقْدِرُونَ",
        "answer": "they have power",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "yaqdirūna",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَيْءٍ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يُحْيِي وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُقْرِضُ",
        "answer": "will loan",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1191,
        "tlit": "yuq'riḍu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ ذَا الَّذِي يُقْرِضُ اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَاعِفَهُ لَهُ",
        "rootWord": "ق ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَضُ",
        "waznEnglish": "to lend, to loan",
        "waznTlit": "aqraḍu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَقْرَضُوا",
        "answer": "and who lend",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1191,
        "tlit": "wa-aqraḍū",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُصَّدِّقِينَ وَالْمُصَّدِّقَاتِ وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَضُ",
        "waznEnglish": "to lend, to loan",
        "waznTlit": "aqraḍu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَرْضًا",
        "answer": "a loan",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1191,
        "tlit": "qarḍan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ ذَا الَّذِي يُقْرِضُ اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا فَيُضَاعِفَهُ لَهُ",
        "rootWord": "ق ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْض",
        "waznEnglish": "passing away from them",
        "waznTlit": "qarḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَرْضًا",
        "answer": "a loan",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1191,
        "tlit": "qarḍan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُصَّدِّقِينَ وَالْمُصَّدِّقَاتِ وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْض",
        "waznEnglish": "passing away from them",
        "waznTlit": "qarḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "justice",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ وَالْمِيزَانَ لِيَقُومَ النَّاسُ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَقَسَتْ",
        "answer": "so hardened",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1202,
        "tlit": "faqasat",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَطَالَ عَلَيْهِمُ الْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَسَتْ",
        "waznEnglish": "to harden",
        "waznTlit": "qasat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَفَّيْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1221,
        "tlit": "qaffaynā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ قَفَّيْنَا عَلَىٰ آثَارِهِمْ بِرُسُلِنَا",
        "rootWord": "ق ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَفَّيْ",
        "waznEnglish": "to send, to follow",
        "waznTlit": "qaffay",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَقَفَّيْنَا",
        "answer": "and We followed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1221,
        "tlit": "waqaffaynā",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَفَّيْنَا بِعِيسَى ابْنِ مَرْيَمَ وَآتَيْنَاهُ الْإِنْجِيلَ",
        "rootWord": "ق ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَفَّيْ",
        "waznEnglish": "to send, to follow",
        "waznTlit": "qaffay",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَطَالَ عَلَيْهِمُ الْأَمَدُ فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي قُلُوبِ الَّذِينَ اتَّبَعُوهُ رَأْفَةً وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "will say",
        "pcklId": "1521",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالْمُنَافِقَاتُ لِلَّذِينَ آمَنُوا انْظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِنْ نُورِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "It will be said",
        "pcklId": "1522",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قِيلَ ارْجِعُوا وَرَاءَكُمْ فَالْتَمِسُوا نُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1523",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَقُومَ",
        "answer": "that may establish",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liyaqūma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ وَالْمِيزَانَ لِيَقُومَ النَّاسُ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوِيٌّ",
        "answer": "(is) All-Strong",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "qawiyyun",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ إِنَّ اللَّهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَبِيرٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kabīrun",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَأَنْفَقُوا لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَتَبْنَاهَا",
        "answer": "We prescribed it",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "katabnāhā",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " مَا كَتَبْنَاهَا عَلَيْهِمْ إِلَّا ابْتِغَاءَ رِضْوَانِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا يَكُونُوا كَالَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Register",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ إِلَّا فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ وَالْمِيزَانَ لِيَقُومَ النَّاسُ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْكِتَابَ",
        "answer": "and the Scripture",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wal-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِمَا النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِئَلَّا يَعْلَمَ أَهْلُ الْكِتَابِ أَلَّا يَقْدِرُونَ عَلَىٰ شَيْءٍ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَكَثِيرٌ",
        "answer": "and many",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wakathīrun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَقَسَتْ قُلُوبُهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكَثِيرٌ",
        "answer": "but most",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wakathīrun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مُهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكَثِيرٌ",
        "answer": "but most",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wakathīrun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " فَآتَيْنَا الَّذِينَ آمَنُوا مِنْهُمْ أَجْرَهُمْ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَتَكَاثُرٌ",
        "answer": "and competition in increase",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "watakāthurun",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِي الْأَمْوَالِ وَالْأَوْلَادِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَّكَاثُر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "takāthur",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبُوا",
        "answer": "and deny",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhabū",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَيُضَاعِفَهُ لَهُ وَلَهُ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَقْرَضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا يُضَاعَفُ لَهُمْ وَلَهُمْ أَجْرٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنْكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارَ",
        "answer": "the tillers",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāra",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ الْكُفَّارَ نَبَاتُهُ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِفْلَيْنِ",
        "answer": "double portion",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1282,
        "tlit": "kif'layni",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِنْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ك ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِفْل",
        "waznEnglish": "takes charge (of)",
        "waznTlit": "kif'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُحْيِي وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "(is) of every",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلًّا",
        "answer": "But to all",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullan",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ كُلَّ مُخْتَالٍ فَخُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1257",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَهُوَ مَعَكُمْ أَيْنَ مَا كُنْتُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1258",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَخَذَ مِيثَاقَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَكُنْ",
        "answer": "we",
        "pcklId": "1259",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "nakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they become",
        "pcklId": "1260",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا يَكُونُوا كَالَّذِينَ أُوتُوا الْكِتَابَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "becomes",
        "pcklId": "1261",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعِبٌ",
        "answer": "(is) play",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "laʿibun",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعِب",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "laʿib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَالْتَمِسُوا",
        "answer": "and seek",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1350,
        "tlit": "fal-tamisū",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قِيلَ ارْجِعُوا وَرَاءَكُمْ فَالْتَمِسُوا نُورًا",
        "rootWord": "ل م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱلْتَمِسُ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "al'tamisu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَلَهْوٌ",
        "answer": "and amusement",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "walahwun",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَتَاعُ",
        "answer": "(the) enjoyment",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا إِلَّا مَتَاعُ الْغُرُورِ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "like (the) example",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ الْكُفَّارَ نَبَاتُهُ ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَمْشُونَ",
        "answer": "you will walk",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "tamshūna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَجْعَلْ لَكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِ وَيَغْفِرْ لَكُمْ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يُحْيِي وَيُمِيتُ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمَانِيُّ",
        "answer": "the wishful thinking",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "l-amāniyu",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنْتُمْ أَنْفُسَكُمْ وَتَرَبَّصْتُمْ وَارْتَبْتُمْ وَغَرَّتْكُمُ الْأَمَانِيُّ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْنِيَّت",
        "waznEnglish": "he recited",
        "waznTlit": "um'niyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُمِيتُ",
        "answer": "and causes death",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wayumītu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّ اللَّهَ يُحْيِي الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْوَالِ",
        "answer": "the wealth",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "l-amwāli",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " اعْلَمُوا أَنَّمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا لَعِبٌ وَلَهْوٌ وَزِينَةٌ وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِي الْأَمْوَالِ وَالْأَوْلَادِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النُّبُوَّةَ",
        "answer": "Prophethood",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nubuwata",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِي ذُرِّيَّتِهِمَا النُّبُوَّةَ وَالْكِتَابَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّبُوَّة",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nubuwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَبَاتُهُ",
        "answer": "its growth",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabātuhu",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كَمَثَلِ غَيْثٍ أَعْجَبَ الْكُفَّارَ نَبَاتُهُ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُنَادُونَهُمْ",
        "answer": "They will call them",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādūnahum",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يَنْزِلُ",
        "answer": "descends",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yanzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا وَمَا يَنْزِلُ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا يَعْرُجُ فِيهَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَلَ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "nazala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَزَلَ",
        "answer": "has come down",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَأْنِ لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنْ تَخْشَعَ قُلُوبُهُمْ لِذِكْرِ اللَّهِ وَمَا نَزَلَ مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَلَ",
        "waznEnglish": "to descend, to bring down",
        "waznTlit": "nazala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلُ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "and We sent down",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ وَالْمِيزَانَ لِيَقُومَ النَّاسُ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "And We sent down",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا الْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُهُ",
        "answer": "helps Him",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣuruhu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ وَرُسُلَهُ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "انْظُرُونَا",
        "answer": "Wait for us",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓurūnā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " انْظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِنْ نُورِكُمْ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُنَادُونَهُمْ أَلَمْ نَكُنْ مَعَكُمْ قَالُوا بَلَىٰ وَلَٰكِنَّكُمْ فَتَنْتُمْ أَنْفُسَكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا أَصَابَ مِنْ مُصِيبَةٍ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي أَنْفُسِكُمْ إِلَّا فِي كِتَابٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَبْرَأَهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَنَافِعُ",
        "answer": "and benefits",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "wamanāfiʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا الْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَافِعُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَٰفِع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "manāfiʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفِقُوا",
        "answer": "and spend",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wa-anfiqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " آمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَأَنْفِقُوا مِمَّا جَعَلَكُمْ مُسْتَخْلَفِينَ فِيهِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفَقُوا",
        "answer": "and spend",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wa-anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَأَنْفَقُوا لَهُمْ أَجْرٌ كَبِيرٌ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُنْفِقُوا",
        "answer": "you spend",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "tunfiqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقَ",
        "answer": "spent",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqa",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَوِي مِنْكُمْ مَنْ أَنْفَقَ مِنْ قَبْلِ الْفَتْحِ وَقَاتَلَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقُوا",
        "answer": "spent",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَعْظَمُ دَرَجَةً مِنَ الَّذِينَ أَنْفَقُوا مِنْ بَعْدُ وَقَاتَلُوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُنَافِقَاتُ",
        "answer": "and the hypocrite women",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wal-munāfiqātu",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالْمُنَافِقَاتُ لِلَّذِينَ آمَنُوا انْظُرُونَا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقَٰت",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqāt",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقُونَ",
        "answer": "the hypocrite men",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالْمُنَافِقَاتُ لِلَّذِينَ آمَنُوا انْظُرُونَا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بُشْرَاكُمُ الْيَوْمَ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(is) the Fire",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَأْوَاكُمُ النَّارُ هِيَ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النُّورِ",
        "answer": "the light",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nūri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُنَزِّلُ عَلَىٰ عَبْدِهِ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ لِيُخْرِجَكُمْ مِنَ الظُّلُمَاتِ إِلَى النُّورِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورُهُمْ",
        "answer": "their light",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūruhum",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورِكُمْ",
        "answer": "your light",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūrikum",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " انْظُرُونَا نَقْتَبِسْ مِنْ نُورِكُمْ قِيلَ ارْجِعُوا وَرَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "light",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قِيلَ ارْجِعُوا وَرَاءَكُمْ فَالْتَمِسُوا نُورًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنُورُهُمْ",
        "answer": "and their light",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "wanūruhum",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالشُّهَدَاءُ عِنْدَ رَبِّهِمْ لَهُمْ أَجْرُهُمْ وَنُورُهُمْ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "a light",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يُؤْتِكُمْ كِفْلَيْنِ مِنْ رَحْمَتِهِ وَيَجْعَلْ لَكُمْ نُورًا تَمْشُونَ بِهِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "(on) the people",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَبْخَلُونَ وَيَأْمُرُونَ النَّاسَ بِالْبُخْلِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ وَالْمِيزَانَ لِيَقُومَ النَّاسُ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the people",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا الْحَدِيدَ فِيهِ بَأْسٌ شَدِيدٌ وَمَنَافِعُ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُهْتَدٍ",
        "answer": "(is) a guided one",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadin",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مُهْتَدٍ وَكَثِيرٌ مِنْهُمْ فَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tad",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَهِيجُ",
        "answer": "it dries",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1574,
        "tlit": "yahīju",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَهِيجُ فَتَرَاهُ مُصْفَرًّا ثُمَّ يَكُونُ حُطَامًا",
        "rootWord": "ه ي ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ي ج",
        "waznEnglish": "to wither, to dry",
        "waznTlit": "hā yā jīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقَكُمْ",
        "answer": "your covenant",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqakum",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَدْ أَخَذَ مِيثَاقَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيرَاثُ",
        "answer": "(is the) heritage",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "mīrāthu",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَا لَكُمْ أَلَّا تُنْفِقُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ وَلِلَّهِ مِيرَاثُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيرَٰث",
        "waznEnglish": "and inherit[ed] him",
        "waznTlit": "mīrāth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَاءَكُمْ",
        "answer": "behind you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāakum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قِيلَ ارْجِعُوا وَرَاءَكُمْ فَالْتَمِسُوا نُورًا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْمِيزَانَ",
        "answer": "and the Balance",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wal-mīzāna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا مَعَهُمُ الْكِتَابَ وَالْمِيزَانَ لِيَقُومَ النَّاسُ بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعَدَ",
        "answer": "Allah has promised",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿada",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَكُلًّا وَعَدَ اللَّهُ الْحُسْنَىٰ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اتَّقُوا اللَّهَ وَآمِنُوا بِرَسُولِهِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَلِجُ",
        "answer": "penetrates",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "yaliju",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا يَلِجُ فِي الْأَرْضِ وَمَا يَخْرُجُ مِنْهَا",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلِجَ",
        "waznEnglish": "to penetrate, to pass",
        "waznTlit": "yalija",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُولِجُ",
        "answer": "He merges",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "yūliju",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُولِجُ",
        "answer": "and He merges",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "wayūliju",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَهُوَ عَلِيمٌ بِذَاتِ الصُّدُورِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَوْلَادِ",
        "answer": "and the children",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "wal-awlādi",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَتَفَاخُرٌ بَيْنَكُمْ وَتَكَاثُرٌ فِي الْأَمْوَالِ وَالْأَوْلَادِ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawalla",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "مَوْلَاكُمْ",
        "answer": "your protector",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlākum",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَأْوَاكُمُ النَّارُ هِيَ مَوْلَاكُمْ وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِيَدِ",
        "answer": "(is) in Allah s Hand",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَنَّ الْفَضْلَ بِيَدِ اللَّهِ يُؤْتِيهِ مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ ذُو الْفَضْلِ الْعَظِيمِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسِيرٌ",
        "answer": "(is) easy",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīrun",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِلَّا فِي كِتَابٍ مِنْ قَبْلِ أَنْ نَبْرَأَهَا إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "and on their right",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "wabi-aymānihim",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "periods",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَى الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ يَسْعَىٰ نُورُهُمْ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَبِأَيْمَانِهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "this Day ",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بُشْرَاكُمُ الْيَوْمَ جَنَّاتٌ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَقُولُ الْمُنَافِقُونَ وَالْمُنَافِقَاتُ لِلَّذِينَ آمَنُوا انْظُرُونَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَالْيَوْمَ",
        "answer": "So today",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "fal-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "57",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُؤْخَذُ مِنْكُمْ فِدْيَةٌ وَلَا مِنَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;